[長文] 進貨困難、義工流失 黃店旗艦「光時」存亡關口：唔係咁易㗎葉師傅！

去年 6 月，二百萬人的群眾力量，促發連登巴打出了一個帖子，題為「200 萬人既社運購物平台」。帖文提議成立非牟利機構買賣日常生活用品，聘用被捕者營運，以 200 萬人的消費力撐起自給自足的群體長期抗爭。帖子一呼百應，義工透過網上通訊軟件埋班，傾足三個多月。10 月初，網店「光時」誕生。

作為第一家專為支援反送中運動而成立的網店，光時盛載大眾很高期待。第一批顧客購物後紛紛截圖分享，未有貨想買的亦查詢捐款方式。網民想像光時可以取代百佳、惠康、被視為「藍底」的網店「士多」，消費之餘又養起同路人；甚至有人提出將來以送貨車隊和貨倉支援社運物資運送，或帶頭罷工。

但理想與現實總有差距。開業以後，有物流公司明言不做光時生意，入貨亦比想像中困難和耗時，顧客落單個多月仍未收到貨。網店內，有些商品種類只有一、兩款貨品，不少支持者表示：「真係無嘢買得落手。」12 月，群眾對於何謂「黃店」的討論越來越仔細，所租店舖的業主、原材料產地、製造地點都要研究，最好一分錢不落藍絲和中資之手。再看光時的貨物清單：「中國貨嚟嘅？」

原有難題未解決，新的挑戰又來。最初從網上相約的 50 人義工團隊，現在活躍參與的只剩約 10 人。開業三個月之際，核心義工不諱言身心疲累，形容光時面臨存亡關鍵點。

* * *

靜靜雞贏真係唔得？

「收唔到貨，同埋少貨揀，我哋其實知道嘅。」義工 Joanne (化名) 迅速的概括光時開張以來兩大問題，因為同樣的投訴和提點，團隊已回應過無數遍，每日為此奔波煩惱。

但追本溯源，光時最急待解決的一點，可能是它作為商業機構與社運背景之間的矛盾。「因為我哋嘅立場，做好多決定時都唔同一般公司，雖然我哋好想做到一間一般公司。」她說。

最初的連登帖子裡，發起人曾提出以眾籌或向抗爭基金借款作為起動資金；然而團隊認為靠捐款長貧難顧，應該找出一套即使以商業運作都可行的營運方式，光時才會持久。於是他們決定不籌款，開始營運後接到訂單便會有錢，以第一批顧客所付款項向供應商入貨，亦在網上對客戶解釋了當中操作，預計落單後兩至三星期才會收到貨。

當時黃絲客戶群對光時期待已久，樂見其成，不介意遲一點收貨，開業首天便接到 728 張訂單。未料運作起來，進貨所花的時間遠超兩星期。主要原因是，即使對供應商，他們也不願意曝露光時的地址。

接洽時不透露公司名稱，或幾經轉折地收貨；有些供應商因為交易對象不明而拒絕合作，尤其是一些大品牌。有些公司第一輪供貨時讓光時含糊帶過，但第二輪補貨時沒法再避答問題，於是就不再供貨。結果，不只第一批顧客等了超過兩、三星期，第二批等待的時間仍未能縮短，沒法做到像一般網店那樣幾天內出貨。

目前光時仍沒打算在這環節上改變，「一開始已經決定咗，倉的地點要好保密嘅。因為我哋所有資產都喺裡面，義士又喺度返工。我覺得保障到佢哋安全係比生意發唔發大更加緊要囉。如果哩啲嘢衰咗，基本上盤生意都唔駛做架喇。」Joanne 說。

仲有好多 有興趣入去睇

全文

可以點幫手

好似好大鑊...

推

收錢出糧

唔好淨做義工

咁樣係堅持唔得耐

好難唔俾公司名同倉地點 真係要諗諗

人力財力。。。。

yes。。。

光時眾籌啦
project無init fund好難做到架

推呀

有冇睇佢100毛條片?
佢地係連準備都冇就開始
笑話黎

到時班道德潔癖網民又屌你當生意咁做

不如試下入口日韓零食， 至少唔洗擔心比供應商cut貨源，又可以同福建360 爭market share

補返條lin

準備都無咁個網係今日訓前話想有聽日起身就有？
邏輯真稀有

上面有片你睇
佢自己講
自己睇喇屌
收左錢先諗辦法入貨

你咁聰明仔會唔會呀?

不如試下同wiki聯絡
直接將個光環送畀wiki啦
老老豆豆
經過中大一役
wiki係人係鬼心照啦
光時做得起，咪又係內鬥
其實只係想手足有份工
暗盤求wiki幫手得唔得？

可以點幫你哋😟

幫手推

Wiki肯幫手咪係

問題係wiki願唔願意咩起咁大個黃色光環，all in落我地個黃色經濟圈

如果有wiki帶頭做黃店旗艦，黃色經濟圈就有希望

推！

good

光時建立嘅理念係提供職位比被捕手足
如果做唔到呢點比wiki做都係冇意義

某程度感覺老闆唔係好識處理呢門生意，送貨慢唔緊要，係到目前黎講貨源咁少，本地廁紙都有幾個選擇，點解上架會咁慢，其他食店可以幫你攞貨，送貨同call4van傾，你唔做起係好難一開始就請手足

開間殼公司做牌頭只需幾千蚊咋... 商業地址登記仲可以係工廈租信箱

做乜能野唔眾籌
有左錢先有生意

即刻貨咗500禮品卡

光時係黃色經濟圈嘅前線手足，唔可以俾佢死，齊上齊落！

開網店係一個非常錯誤嘅決定，開零售或者餐廳都比網店好

push

而且可以搵黃店手足做顧問

不如揾759幫下手指教下

推
不過呢個情況底下係咪應該要諗下
遊行時係咪應該做一啲宣傳
如果唔係 做唔得耐

推,可以點幫?
集思廣益

因為無資金入咁多品種既貨

我諗你叫wiki請晒光時班手足過檔易過叫佢開名合作。

幫推!

依家要多啲文宣呀! 有新玩法 仲有教學同示範tim!

[行動]文宣都十八區開花 A4 label周圍貼 (更新:大量現成圖 即print 即貼!)

網店規模可能太大， 網店一定要多野揀， 冇乜窿路真係唔易搵咁多貨

要倉要物流， wiki 都講過， 佢係因為有塊地做倉先搞hktvmall, 要天時地利

但係個倉地址都唔比人咁點送貨?

會唔會再租個office?

倉用黎收貨同文件，office先真係錢同straff

首先主動推日用品，厠紙係人都要用 (同pulppy, 喵同作），米，醬油（悦和等）

要件事繼續到落去一定要有incentive, 靠熱血維持得幾耐者。。。

上巿公司要同股東交代

單靠義工頂住盤生意真係唔掂，可能要改一改個模式，例如做網上版格仔鋪，代售其他黃店產品，唔需要擺貨入倉，有人落單先聯絡果間黃店送貨。

有冇有良心既商業奇才肯幫手

要轉轉啲模式

wiki肯同手足分享吓網購營運心得已經好好。
始終同行如敵國

咁你同CAROSELL 拍賣網有乜分別

推!要幫手

不如學阿信屋咁, 一人兩舊水出個會員制先
之後憑會員卡免運費 / 有特別折扣
如果有10000個人肯買個會員制, 都有成200萬起動資金
起碼可以請多幾個full time 幫下手先

依個好似幾好

Push

如果大家有睇100毛個訪問

應該睇得出兩個負責人都係二十出頭0經驗

個人睇到現階段欠：

1.跑街佬（識搵供應商買手）

2.自己車隊（唔好再諗靠出面 自己養人啦）

我諗如果要錢養佢地run落去短期唔難
但係真係要搵個work 嘅business model
我支持搵啲香港未有得賣又唔係made in china 嘅貨賣
入錯貨應該問題不太，香港人願意繼續捐錢比你試新貨搵到個sustainable model
唔好太怕風險，相信二百萬人嘅加持

唔可以俾佢死真係，會對士氣好大打擊

睇哂成篇覺得好唔樂觀經營者始終冇經驗而且光時比主流網店更多制肘，希望有黃既社會賢達來幫手俾意見，執番好個業務，set好長遠目標搞網店人手唔多仲要下下TG傾野，諗起都頭痛

點樣可以幫佢地，最多眾籌
有無成經驗嘅人幫下

lm

靠義工點掂，幫得一時幫唔得一世，義工唔駛搵食同生活？

有生意有錢賺先可以請到人去營運同管理一盤生意，邊有咁容易

其實起步唔駛一定要賣嘢，搞過黃色經濟B2B平台做中介，作用就好似馬雲個阿里巴巴咁，去串連成個黃色經濟圈先，咁效用仲大過賣零食

有心幫手既人好多，光時會唔會比個platform 其他人比下意見？

要建立黃色經濟圈第一件事係要有黃營網絡，可以考慮做多一範疇就係做一個平台比其他黃店或者商戶喺上面做宣傳，例如當黃店或商戶每十個客透過光時幫襯左既，就可以收返少少錢作為宣傳費，形式就好似HKTVMALL咁樣。又可以透過黃店貼海報去宣傳光時，例如整QR CODE比人SCAN去佢個網站等更多人去認識佢，甚至貼起連儂牆都係一個方法。

光時既情況我覺得可以賣多D關於呢場革命既抗爭產品
你話食人血饅頭又好、用呢場革命黎消費又好，比光時拎哂呢D主導權最後其實都係幫返義士，總好過比坊間唔知咩立場既網店食人血饅頭，因為光時呢個名已經係一個保證。可以考慮整D抗爭Gimmick野，例如鎖匙扣、T SHIRT、POST CARD、利是封呢D成本比較低既野。咁樣可以確保返消費呢場革命既資源至少係落返去幫手足，而唔係流左去第二度。

光時亦可以考慮下同其他黃店地圖APP合作
起黃店地圖APP度落下宣傳，因為宣傳實在唔足夠
同埋依家真係未有足夠條件去產地，你要做得大係焗住產地係大陸，做起左先慢慢篩選貨源都未遲，要記住賣得出一件貨就有更多資源去幫手足呢個道理，只有做大個餅先可以幫到更多手足

歡迎各位巴絲一齊討論下

做海外代購
做抗爭紀念品, 文青藝術品代售
做黃色經濟圈優惠卷
有名氣大把生意都做到呀...
依家上網打零食批發都10幾間選擇, 都唔知點解要做依D common野利潤少又對藍色經濟圈依賴大既生意

其實B2B真係要做，可能要另一個平台

依家就咁睇落真係需要一個好識做生意嘅人去幫幫佢地

唔當生意做 點請手足
唔賺錢點擴大黃金圈

個創業嘅都走左啦喎

執左去啦，熱潮過左，無人買呀啦，諗住食住水想發達，依家就夾住左

其實光時當眾籌網咁搞仲好 好過益出面果d gogofund kickstarter果d 次次籌100萬要俾成10萬蚊手續費 咁我不如益手足
眾籌為主 賣野為副

講真，佢地唔應該當自己唔見得光，我都唔覺得唔見光又無政權支持既野可以持久

轉賣抗爭紀念品先？？

香港加油揮春 利是封 衫 月歷 sticker 匙扣個啲先？

盡撐，頂住。
我哋齊上齊落。

開間分公司接貨，根本唔應該用光時個牌頭同物流聯絡
再貴一蚊賣晒比光時，又或者再光時啲單射晒落分公司做
大把細公司都用咁既模式做生意，係光時班人唔識做生意累事

太多潔癖撚

學樓上巴打話齋 入外國貨
驚擺得唔耐 唔緊要
揾一隻貨 同個廠商deal 入夠幾多貨會有平
之後好似yahoo團購咁 幾多人成團再同廠商入貨
從中賺錢 一來唔洗札貨 即刻見錢 二來唔洗受本地商制肘

同埋要有自己一team車隊 可以同call4van合作先
賺錢之後 再組車隊

同埋係咪可以同其他黃店合作？
之前有66雞煲300蚊優惠
可以話win win

全香港有幾多個真係天生識做生意
光時班人隨意冇人肯去教佢地
加埋香港冇好多錢做條撚生意

推到比光時見到

可否用HKTV MALL代替光時？
只係我地選擇貨品時專買 黄店或黄色生産鏈 所賣嘅産品。
HKTV MALL 啲貨夠齊，又已有完善物流同營銷團隊。

我地自己係各大社交平台上宣傳值得買嘅黄色好物，相信一樣可以做起網絡版黃色經濟圈！

好似美國班左膠咁

唔建議， 商家佬同記者一樣

一定唔可以食死一間
同大台冇分別

簡單啲向渣哥/ 龍門老闆請教， 必有辦法

幾好， set $1000 都制

Wiki 都係咁咋嘛

推到龍門渣哥肯幫手

賣住d左膠野先啦
實有人為打卡狗沖去買

其實可唔可以搵最強黃絲幫手？

其實幫襯得預左貴，唔使太擔心入貨成本，去搵一般批發商就可以 ...
問題係搵到個黃色既批發商未？

問題係人地係wiki
光時班人連名都唔敢出
點籌

佢地之前都指出
黃店係商業市場定位，存在的問題

有得諗
既然出面咁多人食人血饅頭點解手足唔自己食返
持貨都應該相對容易d

我建議收窄貨品種類先，一開頭唔好搞咁多野，賣住日本零食先，其他咩電器果d全部唔好搞，慢慢做

賣日用品先啦

可以入下本地黃店既商品？例如有黃餐廳賣果醬既，又或有好多ig黃店未必有咁多人識，例如有賣辣椒醬，手作既，如果可以放佢地既野上去賣就一舉兩得了。

剩係可以幫手買野, 唔知點幫手

其實好似hktv咁低調d

其實最緊要喺個貨源
冇貨源講咩都冇用
有貨源冇資金可以仲可以玩團購賺第一桶金先
其實最大既問題喺宜家光時d高層都好明顯冇經驗

好似有得諗

學759一開始入日韓零食
一櫃櫃入再難食都有人會埋單
飲品每次遊行都去派再等人捐錢回本

搵茶記士多做白手套入貨
或者社企 / 賣特別野既鋪合作(EG專賣過最佳食用)

物流私隱好難解決
但手足大把人有車
善用共享返工收工送自己屋村其實好易

搞個apps,方便update貨品同數量
發貨收貨聯絡,其實淘寶好好抄
善用共享資源,贏咩贏人多,肯付出
未搞大連生存條件都無仲揀飲擇食好快餓死

加油,,push

幾好wor 支持！
推到光時手足睇到

但宜家禮品卡係咪都係一樣道理？

呢個幾好

客源根本唔需要搵，就算同一樣嘢貴多少少我相信香港人都願意比多少少去支持黃圈既發展

要貨源可以搵海外貨源，比如日韓台越南馬拉泰國，遠既歐美南美，做得生意就要主動啲搵廠商同代理，個餅唔會從天而降，就算理念幾好，無行動都=無用

你話貨源難搵，咁你有無主動去搵？以我所知支持黃圈既商家佬都有唔少識人做廠/本身做廠，而廠房唔係大陸，比如傑斯，燒山，自己可以youtube去DM佢地，我相信佢地都好樂意幫手，由其係斯叔，應該可以介紹到好多同路人既廠佬而唔係大陸廠

都可以上PPT問下台灣人幫手，肯定有台廠願意合作，又可以有個穩定既貨源，大家都用中文就可以溝通到，而日本可以搵下大J呢啲日本通睇下幫唔幫到手搵啲日本廠做合作

送貨方面就更加易啦，開多間公司做殼，以殼公司租倉同入貨，同時用光時名義向殼公司落單就可以，大把上市公司大企業都係咁做，左手交右手，搵貨車司機送貨就更加易，用埋殻公司搵同路人既貨車司機(呢個仲易搵)送貨，一開始就已經有700幾張單，己經係好開始，比多啲心機同主動啲去解決問題，唔好下下都要見報，要同路人特登去支持，咁樣維持唔到幾耐

願光時創辦人可以愈做愈好！光復香港🇭🇰時代革命

黃圈規模做大，獨立更有本錢

你由0開始打一條supply chain你估咁易咩 當有funding 1000萬好快都會燒完

如果佢唔肯改變模式嘅話一定做唔住
就咁睇個老細係唔識做網店

就算佢話請義工 咁邊度應徵先得㗎？
我依家睇到佢個新聞其實都好想幫佢 但真係無從入手
Facebook搵咗都冇覆

利申：做呢行

區議會幫唔幫到？

呢個推
光時要明白自己係做緊生意

759早期都係比人排擠，可以參考下

佢地應該係用接近成本價黎吸引供應商

開銀行戶口先係最煩個樣野

首先一盤成功既生意需要智慧、眼光同人脈關係
但同時作為一間黃店偏偏有好多limitations
貨倉地址員工資料要保密
比物流公司杯葛
紅資/藍底貨物唔做得
聘請既手足上班時間唔穩定

呢d結構性問題真係唔係話捐款/買禮品卡可以解決到

希望巴打可以將呢份建議直接分享比光時聽
一盤生意 智慧、眼光好重要

其實下下一開始就要全部都黃色好難運作落去
做順左再慢慢轉先唔會影響間公司

Vip

其實係咪冇手足
（咦冇哂聖誕連豬）

唔係要理 vendor 黃定藍，係驚藍 vendor 會斷貨玩死你。

同我諗法一樣
開多間公司叫時光，專做茶記送貨生意，咁咪名正言順收大公司的貨。

睇下有無巴打可以幫手分享岀去，因為我自己本身都同屋企人忙緊去搵海外非made in china既貨源去幫手搞大黃圈。

我唔介意分享方法，個餅唔會主動從天而降，方法我比左，你唔擘大個口都食唔到個餅，光時真係做唔住，都會催生到第二個光時岀黎，呢個係市場定律，既然光時有理念，又食到頭啖湯，好應該比多啲魄力去做大個餅。記得勿忘初心

當光時手足係condom

好難又要搞大，但又地址都冇

正正常常搞間網店，加入黃色經濟圈
周街黃店，應該唔洗咁神秘？

Eshop 其實比想像中難做
Btw 有無諗過同台灣手足做代購之類

其實光時keep太多野underground好多野難做，可能佢有自己原由我唔理解，但一定係做正當生意，光明正大咁做先做得起

有得諗，好多公司分好多層至到終端服務商

真心講，而加黃圈係幼苗，要完全擺脫中資係唔理性唔現實

王維基始終生商人，始終會走牆頭草路線

用中國貨 註定失敗

唔覺得係錢問題，如果營運模式無改善，200萬好快燒完

呢期走水貨N95
你只係賣口罩都發達

我真心覺得一個大問題係佢唔肯出名、露面，好難同人做生意，除非創辦人諗法只係想起個頭，等到有心人再俾佢接手，自己就全身而退，繼續過返自己生活，咁樣可能解釋點解佢唔敢出面，因為驚過唔返正常生活

無錯，黃圈都會有競爭，如果時光係搞唔掂，另一間都會冒出頭，當然呢一刻得時光就應該幫下手

其實咁經營一定死硬, 問題: 1) 交貨地點及公司名稱一定要告知suppliers, 2) 義工真的不能長久, 點都要有工資. 3) 其實有需要透明度咁高向外解釋員工身份? 4) 黃店都係正常開業做生意, 又洗唔洗搞到自己好似走私咁?

咁仲有d得力助手～

有巴打提起茶記送貨呢個令我有個諗法，既然黃圈有咁多餐廳食肆，點解光時唔請人去做個黃圈食肆統計，計算下餐廳種類，再評估下邊類食品係大多數，然後再去搵呢方面既食材賣番比黃圈食肆咁去慢慢發大個餅呢？

比如巴西豬扒，美國雞胸肉，台灣王林蘋果，鳳梨，日本水蜜桃，甜蝦，刺生，長腳蟹，韓國泡菜，澳洲青口龍蝦，加拿大北寄貝，泰國米(除左西餐都必需)等等，當然唔係叫你一次過搵晒，可以試左幾樣先，有左穩定收入就可以再發大

只要集中到黃圈食肆既貨量，我相信唔係細數，單單龍門都6間分店，每日岀貨量睇條隊都知驚人，向供應商入貨自然可以有大折扣，賣番比黃圈餐廳分分鐘貨源同價格都好過佢地現有供應商(可能仲係紅藍資)，到時受惠既唔單止係供應商，仲有黃圈商家同消費者，呢一樣先係中港共最驚，產業鏈形成左又唔需要made in china，完全係沖擊到整個香港實體經濟同內銷市場，香港人消費力高，有得揀平靚正既非made in china嘢，對中國制造2025都溝成唔少沖擊

PS:係香港做食品要攞牌，若果光時會跟住做，記得殼公司要申請好啲牌照先做，仲有仲有，食入口既嘢，記得要確保食物來源既質素，衛生環境等等，祝生意興隆，財源滾滾來，愈養愈多義士

其實開間殼公司，請個敢岀名露面既有能之士人去做間殼既CEO ，搵自己信得過既熟人做公司登記人就搞掂(熟到唔會岀賣你既，比如老豆老母兄弟姊妹)，比埋佢有公司一定分額既股份，咁就可以解決到佢地驚岀面既問題，你話咁係發國難財點點點都要做，始終呢個係門生意，在商言商，你搞得經濟圈就係睇個錢字，要記得點解香港人要搞黃色經濟圈，只有財正獨立先可以有本錢同政權叫板，你唔咁搞，遲早會有人搞。

做生意最難就係搵客，貨同運輸反而唔難，家陣光時反而缺既唔係客，搶到先機就好應該去學習點做呢門生意，唔敢岀面都可以係背後操控到門生意，而且非上市私人公司係唔需要公開股東資料，即係話佢兩個可以做殼既大股東

呢個唔錯
就算定價貴少少都應該唔少人會買

721 831 101 1111

開多個殼，再用殼名入貨，唔洗公開個名，好似普通公司咁

依家光時仲係靠義工運作而唔係聘請被捕義士，即係公司根本難以持續只能夠靠捐款去續命，所以我覺得有經濟困難嘅手足可以去黃店見工，我相信佢哋都樂意去請同路人，總好過開一間用黎屌命嘅網店，王維基都係食老本先捱到今日燒咗唔知幾億，所以唔睇好光時前景。

而個岩

自己包van佬都得

你所講既係生態圈，一層扣一層，而個要一定成本

個人認為應該開實體店借用HKTVmall 網絡同車隊引入外國貨。橫掂世界各地都有香港人問佢哋有乜嘢產品、食物係好食再同供應商傾

我都算做緊大FMGC 公司，咩dept 唔講喇

就算係HKTV 既網購（用佢係真因性質相似），以王維基咁有management 經驗，都要蝕足咁多年

光時打正旗號黃店，同埋全部請義士受薪（連managememt 短期都要交埋俾佢地，義工長期做野而無RETURN），貨倉地址保密，真係令到光時發展處處捆身

加上香港人要求高，少部份人等唔到幾個月，又唔肯要大陸貨，好大就投訴

如果光時放低唔到自己既堅持，香港人又降低唔到自己既要求，光時關閉係遲做既事，聽得出剩返嘅義工早已經心力交瘁

其實最快真係要請番hktv. 士多既買手，唔好係咪義士，同埋唔好再限中唔中國，藍店既野
3

你當HKTVmall係做慈善？
更何況光時做大左既話
同HKTVmall會係競爭對手

王維基燒咗幾多錢你知唔知？光時因為市場定位問題已經無供應商願意供貨，咁嘅情況之下點做落去？我支持黃店但都要睇客觀現實，唔可能單靠義工、捐款就可以殺出一片天。

我好清楚 我回應緊你借用HKTVmall既網絡係唔可能
你都識講佢燒左好多錢 光時憑咩去借用
佢依家既情況唔會做到good deal

HKTVmall 都開始轉型唔再自己入咁多貨反而變成一個平台比其他商店賣貨，即係代表大貨倉網店模式唔可行成本貴，hktvmall依家好多地方都可以自己拎貨

推爆你

其實係，wiki成個系統(例如物流)都完善，要搞真係好過我地依家先起步，但問題在於佢願唔願意。

想法相同，其實hktvmall 已經請左3000大學生。
都好黃，種類雖少，但無中國貨，送貨又快。

呢d野其中一個麻煩就係，意見好多面好花時間消化，但真係出力既人少。

篇文有提，會產生更多問題

感謝，呢d真係先幫到手

同意。 ，好黃，貨種類好偏，無中國貨，一樣做到準時送貨。因為人地不是為抗爭而開店，係真係做生意。

供貨直接喺海外入得唔得，好似759嗰陣咁？

打正旗號今日唔死
第日搞大左一樣比政府針對好易死
管理層唔係營商奇才好快比人玩死
但作為第一間旗艦又唔可以比佢咁易死變左日日要人供養

日日黃色經濟圈但暫時都只限飲食業
其實應該開多d公司做成個生物鏈
再加個agent將唔同公司串連推廣
咁多手足衰左依家開定間獵頭公司都差不多

係 就好似大公司簽約都係簽俾XX管理公司唔會係公司個名
如果唔透露倉嘅位置 有冇工廈可以平啲租多個細單位 供應商送去貨嗰度 再自己搬返去個倉

好似代購咁?

都可以，亦可以參考759 當年做法
明顯而家個 businesses model唔太 work, 轉外國貨源係可行方法，但 initial funding 又係一個問題

要抗爭就要做供應商世界各地入貨抗衡國產劣貨

我都覺得光時應該嘗試一下轉型，主動入外國貨然後喺hktvmall開檔，總好過依家只靠義工、捐款吊命

基本上依家係直接同hktvmall 打咁濟
除非定位market 唔同

wiki 呢段訪問值得睇下， 7:54 開始， 有講過下佢hktvmall 都俾人封殺， 同點解佢做到其他做唔到

其實人地唔來貨你夾硬買都無意思
你咁樣只係捐錢
唔係幫佢發展事業
始終要源頭解決問題
點樣先可以令佢貨物種類多啲

其實真係要轉轉型， wiki wong都係燒錢燒返黎

hktvmall都有外判部份送貨俾膠膠van去應付客量嘅波動

淨係呢點，光時應該唔會傾得埋

黃維基仲個個月蝕緊一部benz
維基已經係商業奇才

呢個idea不錯，至少多d貨源先

做生意係要諗點賺錢, 唔理係咪黃/藍